@inproceedings{Guellil-Faical-Benali-Eddine-Hachani-Saadane:TALN:2018,
    author = "Guellil,Imane and Faical,Azouaou and Benali,Fodil and Eddine Hachani,Ala and Saadane,Houda",
    title = "Approche Hybride pour la translit\'{e}ration de l'Arabizi Alg\'{e}rien : une \'{e}tude pr\'{e}liminaire",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "509-518",
    note = "A hybrid approach for the transliteration of Algerian Arabizi: A primary study",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'{e}sentons une approche hybride pour la translit\'{e}ration de l'arabizi alg\'{e}rien. Nous avons \'{e}labor\'{e} un ensemble de r\`{e}gles permettant le passage de l'arabizi vers l'arabe. \'{A} partir de ces r\`{e}gles nous g\'{e}n\'{e}rons un ensemble de candidats pour la translit\'{e}ration de chaque mot en arabizi vers l'arabe, et un parmi ces candidats sera ensuite identifi\'{e} et extrait comme le meilleur candidat. Cette approche a \'{e}t\'{e} exp\'{e}riment\'{e}e en utilisant trois corpus de tests. Les r\'{e}sultats obtenus montrent une am\'{e}lioration du score de pr\'{e}cision qui \'{e}tait pour le meilleur des cas de l'ordre de 75,11\\%. Ces r\'{e}sultats ont aussi permis de v\'{e}rifier que notre approche est tr\`{e}s comp\'{e}titive par rapport aux travaux traitant de la translit\'{e}ration de l'arabizi en g\'{e}n\'{e}ral.",
    keywords = "arabizi, Dialecte alg\'{e}rien, arabizi alg\'{e}rien,",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/70.pdf"
}
